應承我 大家要幫藍店渡過嚟緊兩個難關 手足唔係condom

手足想靠節日翻身，唔好再騎劫

1. 5月10號老母節：

仲可以去黃店黃酒樓富東閣食飯

2. 好多傻已經預售緊，當買coupon撐住黃店現金流都好:

一定要送手足最後一程

少數霸權法則：當轉換選擇所花費既成本低時，最「堅持」既少數派係足以決定所有既人既行為模式

例子：點解飛機餐好少會有花生？
有嚴重花生敏感既人屬少數，大部份人其實都係食得花生
點解要因為遷就少數而犧牲大部份人喺飛機上食花生既權利
因為大部份人覺得飛機上唔食花生都無所謂（唔食花生＝低成本選擇）
航空公司為免麻煩，乾脆唔提供任何花生製品
結論：少數人有花生敏感，卻迫到大部份正常人唔可以喺飛機食花生

間唔中一家大細或者同朋友出外食飯，同行總會有中立同藍絲，特別係廢老
對呢班唔知頭唔知路既人黎講，食咩餐廳都無所謂
只要喺群體出外食飯時，一兩個硬頸黃絲堅持非黃絲餐廳不去（當然唔洗講出口話餐廳要係黃）
咁就可以令同行藍絲同中立都局住要食「黃金經濟圈」
大家可以再推想，如果每一個群體中，都有少量硬頸黃絲堅持唔幫襯藍絲企業，就足以令到社會中大部份群體都唔幫襯藍絲
呢個就係少數硬頸撚如何取得絕對霸權既方法
（當然黃絲係多數派，但呢到想講既係，唔需要好多人參與，就可以改變大部份人既行為模式）

其他例子：一大班人出街行街時，堅持唔去港鐵旗下商場
仲有好多應用例子，大家可以brainstorm一下

延伸閱讀：

Source:［科普］少數霸權法則：迫到中立同藍絲都加入「黃金經濟圈」

店主超黃

睇番黃金周category個堆網店都好多選擇

好多傻

今次要自己買唔好俾老母買啦

推

幫樓主改隻字

食傻食傻

push

買左
同老母講：你買個d好撚難食，今年我揀